---
layout: post
title: Setting up soldat and gefr
categories:
- 装备
tags:
- java
- jip
- jython
- project
- python
- soldat
- wsgi
published: true
comments: true
---
<p>本文介绍soldat服务器和gefr WSGI适配器的环境搭建，以及jip的基本使用。</p>

<p><h4>安装python工具</h4>
virtualenv和pip是python开发的关键工具<br />
sudo apt-get install python-virtualenv<br />
sudo apt-get install python-pip</p>

<p>jython需要您手动下载安装。推荐安装到/usr/local/下，并建立软连接到/usr/local/bin/中，下文将假设您是这么做的。</p>

<p><h4>创建虚拟jython环境</h4>
virtualenv -p /usr/local/bin/jython gefr-test<br />
cd gefr-test<br />
source bin/activate</p>

<p><h4>安装jip</h4>
pip install jip</p>

<p><h4>配置jip</h4>
在$HOME下创建文件.jip，内容为：</p>

<p>[cc lang="ini"]<br />
[repos:oss]<br />
uri=http://oss.sonatype.org/content/repositories/snapshots/<br />
type=remote</p>

<p>[repos:central]<br />
uri=http://repo1.maven.org/maven2/<br />
type=remote</p>

<p>[repos:local]<br />
uri=/home/sun/.m2/repository/<br />
type=local<br />
[/cc]</p>

<p><h4>安装soldat</h4>
配置完jip后，可以使用jip来安装soldat<br />
jip install info.sunng.soldat:soldat:1.0-SNAPSHOT</p>

<p>文件将被下载到 javalib 目录中，您可以检查安装的正确性：<br />
$ ls javalib/<br />
log4j-1.2.16.jar     slf4j-log4j12-1.6.1.jar<br />
slf4j-api-1.6.1.jar  soldat-1.0-SNAPSHOT.jar</p>

<p><h4>安装gefr</h4>
pip install gefr==0.1dev2</p>

<p><h4>创建一个简单的Python WSGI程序</h4>
创建test.py</p>

<p>[cc lang="python"]<br />
from gefr import Gefr</p>

<p>def wsgiapp(environ, start_response):<br />
    status = '200 OK'<br />
    res_body = "<html><head><title>Welcome</title></head><body><h1>It works!</h1></body></html>"<br />
    res_headers = [('Content-Type', 'text/html'),<br />
            ('Content-Length', str(len(res_body)))]<br />
    start_response(status, res_headers)<br />
    return [res_body]</p>

<p>Gefr(wsgiapp, host='0.0.0.0', port=8000).start()<br />
[/cc]</p>

<p><h4>启动服务</h4>
使用jip附带的jython-all<br />
jython-all test.py</p>

<p>打开浏览器，访问 http://localhost:8000/</p>

<p><h4>用ab测试服务性能</h4>
$ ab -n 10000 -c 100 http://localhost:8000/
<pre>
This is ApacheBench, Version 2.3 <$Revision: 655654 $>
Copyright 1996 Adam Twiss, Zeus Technology Ltd, http://www.zeustech.net/
Licensed to The Apache Software Foundation, http://www.apache.org/</pre></p>

<p>Benchmarking localhost (be patient)<br />
Completed 1000 requests<br />
Completed 2000 requests<br />
Completed 3000 requests<br />
Completed 4000 requests<br />
Completed 5000 requests<br />
Completed 6000 requests<br />
Completed 7000 requests<br />
Completed 8000 requests<br />
Completed 9000 requests<br />
Completed 10000 requests<br />
Finished 10000 requests</p>

<p>Server Software:        gefr/0.1dev<br />
Server Hostname:        localhost<br />
Server Port:            8000</p>

<p>Document Path:          /<br />
Document Length:        79 bytes</p>

<p>Concurrency Level:      100<br />
Time taken for tests:   2.539 seconds<br />
Complete requests:      10000<br />
Failed requests:        0<br />
Write errors:           0<br />
Total transferred:      1640000 bytes<br />
HTML transferred:       790000 bytes<br />
Requests per second:    3938.11 [#/sec] (mean)<br />
Time per request:       25.393 [ms] (mean)<br />
Time per request:       0.254 [ms] (mean, across all concurrent requests)<br />
Transfer rate:          630.71 [Kbytes/sec] received</p>

<p>Connection Times (ms)<br />
              min  mean[+/-sd] median   max<br />
Connect:        0    0   0.6      0       8<br />
Processing:     9   25  22.4     21     239<br />
Waiting:        9   25  22.4     21     239<br />
Total:         13   25  22.3     21     239</p>

<p>Percentage of the requests served within a certain time (ms)<br />
  50%     21<br />
  66%     22<br />
  75%     22<br />
  80%     23<br />
  90%     26<br />
  95%     40<br />
  98%     65<br />
  99%    233<br />
 100%    239 (longest request)
</p>

<p>Good Luck!</p>
